<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NewsML Duid="e25f3cf8">
	<NewsEnvelope>
		<DateAndTime>2010-12-28T00:00:00</DateAndTime>
		<NewsService FormalName="Infomedia"></NewsService>
		<NewsProduct FormalName="Mediearkivet"></NewsProduct>
		<Priority FormalName=""></Priority>
	</NewsEnvelope>
	<NewsItem>
		<Identification>
			<NewsIdentifier>
				<ProviderId></ProviderId>
				<DateId>20101228</DateId>
				<NewsItemId>e25f3cf8</NewsItemId>
				<RevisionId Update="N" PreviousRevision="0">1</RevisionId>
				<PublicIdentifier>urn:newsml:infomedia.dk:20101228:e25f3cf8</PublicIdentifier>
			</NewsIdentifier>
		</Identification>
		<NewsManagement>
			<NewsItemType FormalName="News"></NewsItemType>
			<FirstCreated>1200 AM</FirstCreated>
			<ThisRevisionCreated>1200 AM</ThisRevisionCreated>
			<Status FormalName="final"></Status>
		</NewsManagement>
		<NewsComponent>
			<TopicSet FormalName="Infomedia Topics"></TopicSet>
			<AdministrativeMetadata>
				<FileName>e25f3cf8.xml\n\t\t\t\t\t\t</FileName>
				<Provider>
					<Party FormalName="Hadsund Folkeblad"></Party>
				</Provider>
				<Creator>
					<Party FormalName="BOLIGEN tekst@hadsundfolkeblad.dk"></Party>
				</Creator>
				<Source>
					<Party FormalName="Hadsund Folkeblad"></Party>
				</Source>
			</AdministrativeMetadata>
			<UsageType>0</UsageType>
			<Metadata>
				<MetadataType FormalName="InfomediaMetadata"></MetadataType>
				<Property FormalName="KKOD" Value="HAF"></Property>
				<Property FormalName="PUBX" Value="HAF"></Property>
				<Property FormalName="OFIL" Value="HAF20101228_HAF20101228X11#0040_03.xml"></Property>
				<Property FormalName="PUGE" Value="tirsdag"></Property>
				<Property FormalName="STATUS" Value="AA"></Property>
				<Property FormalName="PMOD" Value="1200 AM"></Property>
				<Property FormalName="FOED" Value="2010-12-28T04:23:51"></Property>
				<Property FormalName="PIND" Value=""></Property>
				<Property FormalName="PSID" Value="40"></Property>
				<Property FormalName="PSEK" Value="1"></Property>
				<Property FormalName="PSIN" Value=""></Property>
				<Property FormalName="PSNA" Value=""></Property>
				<Property FormalName="UDGA" Value=""></Property>
				<Property FormalName="PDF" Value="1"></Property>
			</Metadata>
			<NewsComponent>
				<NewsLines>
					<HeadLine>Fortsat lav rente på flexlån</HeadLine>
					<SubHeadLine>Fortsat lav rente på flexlån</SubHeadLine>
					<ByLine>BOLIGEN tekst@hadsundfolkeblad.dk</ByLine>
					<DateLine>20101228</DateLine>
					<SourceCode>HAF</SourceCode>
				</NewsLines>
				<ContentItem>
					<Characteristics>
						<SizeInBytes>404</SizeInBytes>
					</Characteristics>
					<DataContent>
						<nitf>
							<body>
								<body.head>
									<hedline>
										<hl1></hl1>
										<hl2></hl2>
									</hedline>
								</body.head>
								<body.content>
									<block style="" id="block1">
										<p id="p1">ALS: December måned ventes hvert år med spænding af mange danske boligejere.</p>
										<p id="p2">December er nemlig den måned, hvor langt de fleste rentetilpasningslån refinansieres og renten fastsættes for det kommende år. Sidste tirsdag blev renten lagt fast for de boligejere, der har deres Totalkreditlån gennem Sparekassen Himmerland.</p>
										<p id="p3">For boligejerne med variabel rente på deres kreditforeninhslån kan der blive råd til en ekstra stor mandelgave juleaften. De kan nemlig se frem til det laveste renteniveau for en december-tilpasning nogensinde. I dag har de en rente på 1,8 %, men den kommer ned på 1,6 % for det kommende år. Den månedlige ydelse på et lån på en million kroner med afdrag over 30 år falder dermed til 3.340 kr. Med afdragsfrihed ender den månedlige ydelse på 1.160 kr.</p>
										<p id="p4">Selv om ydelsen på ens kreditforeningslån kun falder en smule, så er det en god ide at ændre forskudsopgørelsen for det kommende skatteår.</p>
										<p id="p5">SKAT udfylder nemlig forskudsopgørelsen på grundlag af årsopgørelsen for 2009, hvor renteniveauet var cirka 3 gange så højt som nu, siger afdelingsdirektør Lasse Holler Foget fra Sparekassen Himmerland.</p>
										<p id="p6">
											<br></br>
											<em style="bold">Pilen peger opad</em>
										</p>
										<p id="p7">-De 1-årige rentetilpasningslån er fortsat meget populære, men der er også rigtig mange, der har valgt at følge sparekassens anbefaling og låse renten fast for en længere periode.</p>
										<p id="p8">For meget tyder på, at vi nu har ramt rentebunden. I september var renten på X1-lånene helt nede på 1,33 %.</p>
										<p id="p9">Nu ligger vi omkring 1,6 %.</p>
										<p id="p10">Det er det første spæde tegn på, at rentepilen igen begynder at pege opad, forklarer Lasse Holler Foget fra Sparekassen Himmerland.</p>
										<p id="p11">Det er blandt andet problemerne i nogle af EU-landene, der sikrer de danske boligejere en billig husleje.</p>
										<p id="p12">Men vi ved også, at renten ikke kan holdes kunstigt nede i al evighed. En relativ positiv udvikling i Tyskland og en amerikansk økonomi, der viser tegn på bedring, peger i retning af, at renten stiger på sigt, og vi skal ikke længere tilbage end december 2008 for at finde en rente på over 5 % på de 1-årige rentetilpasningslån, uddyber Lasse Holler Foget.</p>
										<p id="p13">
											<br></br>
											<em style="bold">Højere ydelse</em>
										</p>
										<p id="p14">Derfor er det hele tiden en overvejelse værd, om man som boligejer skal hoppe over i et kreditforeningslån, hvor renten er låst fast i en længere periode.</p>
										<p id="p15">Lige nu følger en noget højere ydelse med på et lån med fast rente, da boligrenten på fastrentelån i den seneste tid også har fået et pænt nøk opad. Nu kan boligejerne få et fastrentelån til 5 %.</p>
									</block>
									<media media-type="PDF">
										<media-reference exists="1">HAF\\2010\\12\\28\\HAF20101228X11#0040.pdf</media-reference>
									</media>
								</body.content>
							</body>
						</nitf>
					</DataContent>
				</ContentItem>
			</NewsComponent>
		</NewsComponent>
	</NewsItem>
</NewsML>